# Компоненты

Основа React - это компоненты.
Все пользовательские интерфейсы состоят из компонентов.

Зачем нужны компоненты?
1. Повторное использование 
   Позволяет использовать принцип DRY (Dont Repaet Yourself).
2. Разделение отвественности
    Позволяет не делать слишком много в одном и том же месте. -> Использование компонентов.

Эти два принципа позволяют разделить большие куски кода на множество меньших функций.

# Декларативное программирование

Из чего состоят компоненты?
1. HTML + CSS + JS (TS) - комбинирование

React позволяет создавать **повторно используемые реактивные компоненты**, состоящие из HTML + Javascript (Typescript) + CSS

Декларативный подход - определяем желаемое целевое состояни и позволяем React самому определить нужные JS DOM инструкции.

# Props

Передача данных при помощи props. В компоненте, который должен отображать динамические данные. Прямого доступа у нас нет.

Добавив в компонент атрибут, мы сможем передать в него данные.
